[美國國會選情]民主黨在眾議院優勢減弱 佩洛西遭當頭一棒！！

【彭博】-- 眾議院議長南希·佩洛西的聲望和威力受到打擊，周二民主黨屢遭失利可能使她邁入國會的最後一個任期，多數席位優勢漸失，共和黨人勢力增大。

在周二的國會和總統選舉中，民主黨人普遍未達預期，這給佩洛西留下了較少的空間來調遣意識形態上存在差異的黨團會議，甚至即使喬·拜登最終險勝總統唐納德· 川普，佩洛西可能仍需要與共和黨領導的參議院周旋。

佩洛西在周三給同事的一封信中稱，這是「對我們所有候選人具有挑戰性的一次選舉，」但她聲稱她所在黨派的「‘動員、信息傳遞和資金’策略取得了成功，使共和黨人被迫防守。」

至少有七位眾議院民主黨議員輸掉了連任競選，包括在佛羅里達州，新墨西哥州和南卡羅來納州的第一屆任期內的溫和派，甚至是眾議院農業委員會長期任職的主席。

在佩洛西領導民主黨與川普政府就新一輪疫情救濟進行談判的過程中，這對於佩洛西的影響力具有直接的作用。關於她自上而下的談判方法以及她堅持超過2萬億美元一攬子計畫的決心，外界也是怨聲載道，其中也包括周二丟掉席位的一些民主黨議員。

延伸閱讀：美國民主黨失去刺激法案談判籌碼 最終方案很可能規模較小

佩洛西退休把啦

幫支那打侵打得咁開心吖嗱

佩洛西都輸埋 民主黨可以正式改名做共產黨

好消息
侵勝利既第一步

沖喜吓先

又冇佩洛西
又冇trump

支那贏爆